Protukoll ₦ 5
Koos olid 9 Juni 1886.
peawanem R. Priidemann
I - J. Madisson
II - R. Tomberg
[järg]
Kohtu lauda istusid:
peawanem R. Priidemann
I , Jaan Madisson
II asemel järjemees J. Matisen.
Jaan Liiwländer kaebas et tema minewal kewadel Mart Martjaagu isale, kes nüüd ära surnud, heina laenanud ja umbes 25 leisikat. Kaks kord wiis kotiga ja ühe korra hobuse ja reega ja Mart Martjaak, kelle juures isa elas, andis ise hobuse.
Tema (J. Liiwländer) küsinud neid heinu aga Mart Martjaak ütleb et tema ei teada sest laenust sugugi ega olla ka hobust annud.
Tuli kohtu ette M. Martjaak ja ütles et tema sugugi seda heina laenu pole näinud ega kuulnud.
Tunistajaks astusid ette J. Liiwländri minewa aastane sulane Anton Kalamann ja M. Martjaagu minewa aastane karjapois Ottu Lauren ja ütles esimene (A. K.) et Mart Martjaagu isa on heina kotti ja hobusega rohkeste 25 leisikat wiinud. Teine (O. L.) tunistas et isa on esimel pääwal Mardi naese käest hobust küsinud, heinu tuua, naene pole lubanud, teise homiku küsis Mardi käest ja Mart lubas, pani ise hobuse ree ette ja läks siis metsa puid laduma. Mart Martjaak määletas nüüd ise ka et hobust isale annud.
Kohus mõistis: Et see sõnik ja loom mis laenu heinte läbi saanud, M. Martjaagule jäänud peab see 25 leisikat heinu sügise J. Liiwländrele ära maksma. Ja et ta esite salgas ja teisi kohtusse tulla laskis maksab pääwa palkadeks Jaan Liiwländrele 1 Rbl., Anton Kalamannile, kes mõisa töömees on ja kelle palgast 1 Rbl. lubatud ära wõtta, ka 1 Rbl. ja Ottu Laurenile 40 kop.
Kohtu otsus sai kuulutud ja keik olid sellega rahul.
Peawanem R. Priidemann XXX
I  J. Madisson XXX
II R. Tomberg XXX
järjemees J. Matiisen XXX
